譴責川普築牆計畫 教宗：民粹將造成「希特拉」出現

譴責川普築牆計畫 教宗：民粹將造成「希特拉」出現

2017-01-22 15:00
〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普20日上任，天主教宗方濟各（Pope Francis）今天（22日）針對歐美民粹主義上升，警告有可能造成類似希特勒這樣的獨裁者出現。不過，他暫時不願評論川普。

教宗方濟各今天接受《西班牙國家報》（El Pais）採訪時提到川普，他譴責川普想用牆壁和鐵絲網阻止外國人的做法，他坦言，現在對川普評論還太早，「我們來看看川普會怎麼做！」

被問到歐美民粹主義興起，方濟各則警告，此危機會導致恐懼和擔憂，歐洲民粹最明顯例子是1933年的希特勒，「德國人投票希特勒，希特拉沒有竊取權力，選民投票給他，但他毀了他的人民。」

方濟各表示，德國的例子很經典，當年德國人也想用「圍牆和鐵絲網」自衛，讓其他人不能帶走他們的認同，希特勒給了他們「畸形的認同感」。

說三道四

留名

又唔見條撚樣屌中共

老啦撚樣

因為要同共產黨建交囉

點解係要佢地果套先叫啱

佢哋入侵成個歐洲喎

奶共狗收皮啦

信耶穌？

加入左“中囯共產党“未先？
教宗你搵管牧屍夾一夾立場先啦。

開放梵蒂岡給支那人申請難民綠卡咯，屌你

人地話 要阻止墨西哥非法移民 你又話人民粹
試下佢問下，喺加州南住緊嘅墨西哥人 支唔支持阻止非法入境
大佬 你教廷係咪接收非法移民呀？係嘅話 人地非洲人喺意大利上岸你好去接濟下

Vatican 都係 New World Order 其中一名猛將，唔怪得咁肉緊！

咁拆教堂實係大愛包容啦

舐共舐到出晒面

自己響vatican起間清真寺收中東難民先講啦

屌教庭就係二戰縱容納粹法西斯罪魁禍首

左膠明星講完幫人含撚又唔算數，仲要帶頭煽動搞暴動就真係叫民粹啦

教皇：香港設邊境 民拗粹將導致希特拉出現